BNO平權聯署

可能作用不大, 但做小小野.

bno平權聯署,希望各位幫手簽名去到一萬,令到英國政府回應

教你點填

Under 英國保守黨政治團體Moggmentum都貼這Petitions.

Government responded:

There are no plans to amend the law in this respect.

The Immigration Act 1971 – which commenced on 1 January 1973 – established the principle of right of abode as being central to the ability to enter and live in the UK without restriction. From that time onwards, only a person who has a direct connection with the UK has the right of abode, and all others are subject to the Immigration Rules introduced under that Act. Although Hong Kong was still a colony in 1973, its inhabitants were not given the right of abode under the Immigration Act 1971 and, unless they had another tie – such as existing residence in the UK – they were subject to immigration control. Under the British Nationality Act 1981 persons from Hong Kong became British Dependent Territory citizens (BDTCs) but this did not affect their position regarding immigration status in the UK.

When Hong Kong became a Special Administrative Region of the People’s Republic of China on 1 July 1997, it was no longer possible to retain or acquire BDTC by virtue of a connection with Hong Kong. However, in the ten years immediately prior to the handover persons who would otherwise be BDTCs were eligible to apply for British National (Overseas) BN(O) status. This does not give the holder the ability to reside in the UK – reflecting the position prior to 1997 – but it does give a person the ability to use a British travel document and to be afforded consular protection should they travel outside of the Hong Kong Special Administrative Region or the People’s Republic of China.

Of the varying forms of British nationality, only British citizens and certain British subjects have the right of abode in the UK, reflecting the provisions of the British Nationality Act 1981. BN(O)s, being subject to immigration control, are not treated any differently in terms of the criteria to enter or reside in the UK.

Since the introduction of the British Nationality Act 1981, the only way that anyone can obtain the right of abode in the UK is by becoming a British citizen. Ministers do not have discretion to grant the right of abode outside of legislation, and there are no plans to amend the law to that effect.

In his 2007 Review of Citizenship, Lord Goldsmith recognised that to automatically give BNOs full British citizenship would be a breach of the commitments made between China and the UK in the 1984 Joint Declaration on the future of Hong Kong.

However, BNOs can be registered as British citizens in certain circumstances:
a) If a person lives in the UK for a period of five years, and meets the specified residence requirements, they can apply for registration under section 4(2) of the British Nationality Act 1981. Those applying under this section are not required to demonstrate the knowledge of English and knowledge of Life in the UK requirements.
b) The British Nationality Hong Kong Act 1997 also provides for the registration of British nationals who would otherwise be stateless and are ordinarily resident in Hong Kong.
c) BNOs can also apply for registration under section 4B of the 1981 Act if they do not have another citizenship or nationality.

Further information can be found on the website:

Home Office

其實都預咗無機

今朝一早都睇到個email....

However, BNOs can be registered as British citizens in certain circumstances:
a) If a person lives in the UK for a period of five years, and meets the specified residence requirements, they can apply for registration under section 4(2) of the British Nationality Act 1981. Those applying under this section are not required to demonstrate the knowledge of English and knowledge of Life in the UK requirements.
b) The British Nationality Hong Kong Act 1997 also provides for the registration of British nationals who would otherwise be stateless and are ordinarily resident in Hong Kong.
c) BNOs can also apply for registration under section 4B of the 1981 Act if they do not have another citizenship or nationality.

第3點係咪代表只要放棄中國國藉/香港永久性居民身份 就可以拎佢BC

1. 香港永久性居民身分無得主動放棄
2. 香港永久性居民身分只係PR而非citizenship/nationality
3. 自願放棄中國籍會不符合Register to be British Citizen under BN(A) HK 1997 此法主要係保障在港非華裔/海外華僑唔會因主權移交而變成無國籍人士

留名
今朝都睇到email

British Nationality Hong Kong Act 1997係要求緊接1997年2月4日之前冇其他國籍，所以要證明自己1997年2月4日已經唔係中國籍，但因為中共認為大多數香港華人由始至終都係中國籍，所以係唔可行，除非證明到自己唔係華人。

而BNA1981 section 4B係要求冇喺2009年3月19日之後自行放棄任何國籍，所以就算俾你而家放棄到中國籍都冇用。[/quote]

英國佬呢啲小人, 點敢公然動支那一條毛

Moggmentum 乜能野黎?
成個FB 得幾個LIKE,學下熱狗呃多D先啦
唔知邊標出黎,咁都可以用黎打飛機

其實你唔識邊個係mogg 可以google 下先出嚟柒

英國人自己都唔知乜能野,
MOGG二打六狗噏就打晒飛機

請問你可以講解下英國公民同英國籍嘅分別美？

邏輯題：

呢度形式上已經係一個dilemma，用返標準邏輯語言即係：

咁而家要推翻個argument，一係就推翻個推論，一係就推翻啲前題
推論呢就無錯架喇
前題1 2 3是但推翻一個就得
1我唔討論先啦
咁對於2 (more precisely係2.i)，英國講明唔會改法例，咁都應該無位入架啦
最後3嗰句，3.i + 3.ii ⇒ 3 係一個否定後項嘅推論，其中前提3.ii「英國唔可以違反聯合聲明」呢其實有一個情況係可以推翻嘅，就係英國承認「中國違反聯合聲明」在先，咁到時英國俾BNO (以及其子女、甚至97前出世但無登記做BNO嘅原BDTC及子女) 登記做BC都合法合理啦